{
  "data": {
    "categories": [
      "Entretenimiento",
      "Geografía",
      "Historia",
      "Ciencia",
      "Deportes"
    ],
    "questions": [
      [
        {
          "question": "¿Cúal es la dirección con la que Dori estaba buscando a Nemo?",
          "choices": [
            "J Wallaby 36 Sydney",
            "Bajo Californio",
            "P Sherman 42 Wallaby Way Sidney",
            "La CA2"
          ],
          "answer": 2
        },
        {
          "question": "¿Qué película inició el Universo Cinematográfico de Marvel?",
          "choices": ["Iron Man", "The Hulk", "The Avengers", "Spiderman"],
          "answer": 0
        },
        {
          "question": "¿Cual es la pelicula mas taquillera?",
          "choices": [
            "Avengers Endgame",
            "Titanic",
            "Avatar",
            "Harry Potter y las Reliquias de la Muerte - Parte 2"
          ],
          "answer": 2
        },
        {
          "question": "¿Qué inspiró los nombres de las Tortugas Ninja?",
          "choices": [
            "Jugadores de Fútbol",
            "Pintores Renacentistas",
            "Presidentes de Estados Unidos",
            "Dioses griegos"
          ],
          "answer": 1
        },
        {
          "question": "¿Cuál fue la primer película animada de Disney?",
          "choices": [
            "Blanca Nieves y los 7 enanitos",
            "Pinocho",
            "Fantasía",
            "La Bella durmiente"
          ],
          "answer": 0
        }
      ],
      [
        {
          "question": "¿Cuántos océanos hay en la tierra?",
          "choices": ["5", "6", "7", "4"],
          "answer": 0
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
          "choices": ["El Nilo", "El Amazonas", "El Danubio", "El Rin"],
          "answer": 1
        },
        {
          "question": "¿Qué paises disputan la soberanía sobre Gibraltar?",
          "choices": [
            "España y Marruecos",
            "Portugal y Marruecos",
            "España y Gran Bretaña",
            "Italia y Túnez"
          ],
          "answer": 2
        },
        {
          "question": "¿Qué ciudad se ubica en dos continentes?",
          "choices": ["Estambul", "Ciudad de Panamá", "Moscú", "Asjabad"],
          "answer": 0
        },
        {
          "question": "¿Cuál es la capital más al norte del mundo?",
          "choices": ["Nuuk", "Oslo", "Estocolmo", "Raikiavik"],
          "answer": 3
        }
      ],
      [
        {
          "question": "¿En qué año se firmó la declaración de la independencia de Colombia?",
          "choices": ["1810", "1819", "1814", "1805"],
          "answer": 0
        },
        {
          "question": "¿Cuál de los siguentes paises no integró a los Aliados durente la Segunda Guerra Mundial?",
          "choices": ["Estados Unidos", "Japón", "Francia", "Gran Bretaña"],
          "answer": 1
        },
        {
          "question": "¿Qué desencadenó el inicio de la Primera Guerra Mundial?",
          "choices": [
            "La llegada al poder de Hitler",
            "El bombardeo a Pearl Harbor",
            "La Muerte de Franz Ferdinand",
            "El desarrollo de la bomba atómica"
          ],
          "answer": 2
        },
        {
          "question": "¿Cómo se llamaba el legendario caballo de Alejandro Magno?",
          "choices": ["Bucéfalo", "Babieca", "Marengo", "Rocinante"],
          "answer": 0
        },
        {
          "question": "¿Cuál es la ciudad más antigua de Colombia?",
          "choices": ["Santa Marta", "Cartagena", "Bogotá", "Tunja"],
          "answer": 0
        }
      ],
      [
        {
          "question": "¿Qué es el COVID?",
          "choices": [
            "Un Virus",
            "Una Bacteria",
            "Un Protozoo",
            "Una Pandemia"
          ],
          "answer": 0
        },
        {
          "question": "¿Qué le da el color verde a las hojas de las plantas?",
          "choices": [
            "Los Pistilos",
            "La Clorofila",
            "Los Estomas",
            "La Salvia"
          ],
          "answer": 1
        },
        {
          "question": "¿Cuál de estos no es un huesesillo del oido?",
          "choices": ["Martillo", "Yunque", "Estribo", "Semilunar"],
          "answer": 3
        },
        {
          "question": "¿A quén se atribuyen los principales aportes al desarollo de la bomba atómica?",
          "choices": [
            "Albert Einstein",
            "Erwin Schrödinger",
            "Robbert Oppenhaimer",
            "Nikola Tesla"
          ],
          "answer": 2
        },
        {
          "question": "¿Cuál de las siguientes letras no identifica ningún elemento en la tabla periódica?",
          "choices": ["J", "K", "Z", "W"],
          "answer": 0
        }
      ],
      [
        {
          "question": "¿Con qué número jugaba Carlos 'El Pibe' Valderrama en la selección Colombia?",
          "choices": ["1", "9", "11", "10"],
          "answer": 3
        },
        {
          "question": "¿Cuántos cuadros componen el tablero de ajedréz",
          "choices": ["64", "60", "56", "58"],
          "answer": 0
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el jugador de tenis con más títulos del torneo de Wimbledon?",
          "choices": [
            "Pete Sampras",
            "Roger Federer",
            "Novak Djokovic",
            "John McEnroe"
          ],
          "answer": 1
        },
        {
          "question": "¿Cuál fue el primer campeón de la Copa Mundial de Fútbol?",
          "choices": ["Uruguay", "Argentina", "Brasil", "Inglaterra"],
          "answer": 0
        },
        {
          "question": "¿Quién fue el único campeon de boxeo de pesos pesados que nunca fue derrotado?",
          "choices": [
            "Mike Tyson",
            "Muhammad Ali",
            "Rocky Marciano",
            "Tyson Fury"
          ],
          "answer": 2
        }
      ]
    ]
  }
}
